國際網安組織暫停華為會員資格

外媒報道，華為被國際網絡安全應急論壇組織（Forum of Incident Response and Security Teams, FIRST）暫停會員資格，原因為美國向華為實施出口禁令。

FIRST於九十年代成立，為全球最大的資訊安全事件應變及安全小組論壇。報道引述該論壇向會員發出的文件指出，華為已被暫停資格，該建議由論壇的律師提出。FIRST發言人回應稱，對此感到遺憾。

同時，美國聯邦通訊委員會（FCC）委員Geoffrey Starks表示，出於對美國網絡長遠安全的考慮，可能必須移除通訊網絡中的華為裝置。身為民主黨成員的Starks在競爭運營商協會會議上引述專家指出，華為及其他中國製造商生產的設備存在嚴重安全漏洞；出於正當目的購買華為裝置的小型營運商，可能無法承擔移除及相關的成本，將需要國會介入。

不過，華為繼續取得5G合約，華為輪值董事長胡厚崑透露，集團已在全球獲得超過60份5G商業合約。他重申，對華為5G技術的擔憂是沒有根據的，出售5G技術旨在促進競爭，相信對方通過商業方式獲得華為5G技術，將有助於減少安全上的憂慮。

胡厚崑提到，2020年中旬，中國將完成首批5G網絡建設，使用ARM架構有助華為滿足客戶的要求。華為創辦人任正非早前接受《經濟學人》訪問時表示，集團或以收取一筆過費用的方式，向西方買家出售現有5G專利、牌照、代碼、技術藍圖和生產技術竅訣的「永久訪問權」。

華為5年斥117億扶助開發者

華為發布新一輪「沃土計劃」，未來5年擬投資15億美元（約117億港元），滙聚500萬名開發者，讓全球合作夥伴發展應用及解決方案。華為於2015年時公布5年投入10億美元，打造專屬平台扶持開發者，現已幫助了130萬開發者。他續稱，未來10年計算產業（Computing）是大藍海，5年內可能達到2萬億美元，華為將堅定不移投入該產業。

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊-會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人-食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

暫你老母
撤回呀

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告